
# `final` 关键字
* final 修饰的 *类* 不能被继承  
* final 修饰的 *方法* 不能被覆盖  
* final 修饰的 *变量* 不能被修改；必须 显式初始化  
* 构造方法 <red>不可以</red> 用 final 修饰  
* 🙋 final 修饰的静态常量调用时不会执行类初始化方法  

# 抽象类 `abstract class`

## 🪤 Java语言中凡是没有方法体的方法，都是抽象方法？
**A**: ❌  
*native* 方法<sup> 在 `Object` 类中即存在</sup>，是使用其它语言实现的 **本地方法**  
它们也是不带方法体的方法

# 接口 `interface`
* 🙋 接口中只有常量与抽象方法  
    <sup>🤖️： 其实接口中可以使用 `default` 关键字写实例方法  
* 🙋 接口中所有元素隐式由 *public* 修饰  
* 🙋 接口中的方法默认带有 *public abstract* 修饰符  

# 接口 V.S. 抽象类
| 特征 | 接口 | 抽象类 |  
|-----|-----|-----|
| *抽象性* | 完全抽象 | 半抽象 |  
| *构造方法* | 🈚️ | 🈶️ |  
| *同类继承性* | <sup>🙋</sup>可以多继承 | 只可以单继承 |  
| *类继承性* | 可以实现多个接口 | 只能继承自一个类 |  

# `package` 和 `import`
* 🙋 `import PACKAGE.*` 只会导入指定包下的所有类，跟其子包无关  

# 访问权限控制符
`public` \> `protected` \> *默认* \> `private`  
`public` 可以从任意位置访问  
`private` 只可以自身访问  
*默认* 允许在同一个 **包** 中访问  
`protected` 允许跨过同包范围的 **子类** 访问  

